# **Le Bootstrap**

## **Les balises de referencement**

Les balise de referencement fonctionne comme des < div > mais elles servent aux moteurs de recherche.
Si l'on met plusieurs balise de referencement comme `section` le moteur de recherche va penser que l'on traite de X sujet different.  

- **< section > < /section >**
    - ``section`` permet de disposer le site en plusieurs categories aidant au referencement.
    

- **< header > < /header >**  
    - `header` un titre ou un paragraphe explicatif ou informatif du sujet.
    
- **< footer > < /footer >**
    - `footer` permet de rediriger vers une autre page ou bien vers une autre partie de la page ou du site. Mais permet de sité les sources et autres informations.

## **Bootstrap**

### **Introduction**
Bootstrap est un framework qui permet de d'organiser ou d'ajouter des fonctions a celle-ci facilement et rapidement. On utilise alors des outils deja creer par d'autres personnes.
- Ils existent plusieurs framework comme
    - Bootstrap
    - Foundation
    - Stylus
    - etc...

### **Comment l'utiliser ?**

Pour commencer il faut aller sur le site : https://getbootstrap.com/docs/4.3/getting-started/introduction/  
Une fois sur le site Bootstrap, on a deux versions une avec seulement le CSS et l'autre avec du JavaScript.

![bootstrap](bootstrap.PNG)

Coller la baliser sous le < head >  

Ensuite dans la categorie `Components` puis rechercher et regarder les categories en fonctions de ce que l'on veux.

![components](Components%20boostrap.png)

### **Container**

Un site qui utlise Bootstrap doit obligatoirement etre sous un `Container`.  
Un `container` est une < div > principale dans laquelle Bootstrap nous oblige a mettre tous sont contenu.  
```javascript
<div class="container">
```
Un `container` basique permet de centrer le contenu de la page automatiquement au centre en fonction de la taille de la page, et on ne avoir **qu'un seul container** par page.  

```javascript
<div class="container-fluid">
```
Un `container-fluid` permet au contenu de prendre toute la place sur la page, mais tout en laissant un petit espace a gauche (goutière).

### **row et col**

`col` et `row` permettent de diviser les espaces de la page en ligne (`row`) et en colonne (`col`), chaque ligne et chaque colonne sont séparer par de petit espaces pour les distinguer.  
Un `row` doit etre toujours suivi d'un `col`
```javascript
<div class="row">
```
```javascript
<div class="col-12>
```
`col` peut aller jusqu'a 12 maximum

On peux aussi modifier le `col` pour s'adapter a la taille de la page (responsive) grace a cette syntax :  
```javascript
<div class="col-12 col-md-4">
```
On peux aussi jouer avec les `col` et les `row` pour afficher plusieurs information ou objet sur une meme ligne.

`col-12 col-md-4` veut dire que quand la `col` est inferieur a `md` (medium) de taille de page, le contenu va s'adapter la taille de la page.

Pour centrer le contenu au centre de la `row` ont ajoute `justify-content-center` a `row`
```javascript
<div class="row justtify-content-center">
```

### **Divers infos**
- Pour creer un lien vers une autre page
```javascript
<a href="(lien du fichier de l'autre page)"> (phrase ou mot qui sert de lien vers l'autre page) </a>
```
